<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rsstyle.css"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>中新网社会新闻</title>
<image>
  <title>中新网社会新闻</title>
  <link>http://www.chinanews.com/society.shtml</link>
  <url>http://www.chinanews.com/images/images1/logo2.gif</url>
</image>
<description></description>
<link>http://www.chinanews.com/society.shtml</link>
<language>zh-cn</language>
<item><title>浙江新增本土确诊病例150例、本土无症状感染者435例</title><link>http://www.chinanews.com/sh/2022/12-04/9907998.shtml</link><description>
　　中新网12月4日电 据浙江卫健委网站消息，12月3日0-24时，浙江省11个市报告新增本土阳性517例，其中集中隔离点检出277例、居家隔离检出71例、卡口拦截129例、社区筛查34例、单位筛查5例、主动就诊1例，均已落实管控措施。</description><pubDate>2022-12-04 10:21:54</pubDate></item>
<item><title>建设人与自然和谐共生的美丽中国</title><link>http://www.chinanews.com/sh/2022/12-04/9907997.shtml</link><description>　　央视网消息(新闻联播)：党的二十大报告指出，必须牢固树立和践行绿水青山就是金山银山的理念，站在人与自然和谐共生的高度谋划发展。系列报道《逐梦新程》，今天(12月3日)我们来关注我国生态文明建设的生动实践。</description><pubDate>2022-12-04 10:18:50</pubDate></item>
<item><title>【新时代新征程新伟业】“微网格”中的“红管家”</title><link>http://www.chinanews.com/sh/2022/12-04/9907996.shtml</link><description>　　【新时代新征程新伟业】</description><pubDate>2022-12-04 10:18:47</pubDate></item>
<item><title>做好准备 欢迎回家！神十四乘组今日将返回东风着陆场</title><link>http://www.chinanews.com/sh/2022/12-04/9907991.shtml</link><description>
　　据中国载人航天工程办公室消息，中国航天员乘组完成首次在轨交接，神舟十四号航天员乘组将于今日返回。 东风着陆场及各参试系统也已经做好准备，迎接航天员回家。跟随记者的镜头，走进航天员“脚踏实地”的第一站。</description><pubDate>2022-12-04 10:10:29</pubDate></item>
<item><title>陕西新增本土确诊病例31例、本土无症状感染者921例</title><link>http://www.chinanews.com/sh/2022/12-04/9907989.shtml</link><description>
　　中新网12月4日电 据陕西卫健委网站消息，12月3日0-24时，陕西新增报告本土确诊病例31例(均为轻型)，其中汉中10例、渭南6例、西安4例(均为无症状转确诊)、榆林4例、铜川3例、安康3例、韩城1例；新增报告本土无症状感染者921例，其中西安318例、榆林204例、渭南82例、安康64例、咸阳64例、商洛49例、延安42例、宝鸡41例、汉中23例、铜川19例、韩城11例、杨凌4例。出院37例、解除隔离医学观察712例。</description><pubDate>2022-12-04 10:07:27</pubDate></item>
<item><title>湖南新增确诊病例66例、本土无症状感染者426例</title><link>http://www.chinanews.com/sh/2022/12-04/9907987.shtml</link><description>
　　中新网12月4日电 据湖南卫健委网站消息，2022年12月3日0--24时，湖南省报告新增确诊病例66例，其中境外输入病例0例，本土病例66例(株洲市16例，张家界市16例，湘潭市10例，益阳市7例，郴州市6例，长沙市5例，娄底市5例，岳阳市1例)，其中无症状感染者转确诊病例18例(株洲市16例，娄底市2例)。</description><pubDate>2022-12-04 10:05:01</pubDate></item>
<item><title>内蒙古新增本土确诊病例54例、本土无症状感染者356例</title><link>http://www.chinanews.com/sh/2022/12-04/9907981.shtml</link><description>
　　中新网12月4日电 据内蒙古卫健委网站消息，12月3日0—24时，内蒙古自治区报告新增本土确诊病例54例，其中呼和浩特市40例、赤峰市6例、鄂尔多斯市8例。</description><pubDate>2022-12-04 09:57:52</pubDate></item>
<item><title>福建新增本土确诊病例86例、本土无症状感染者289例</title><link>http://www.chinanews.com/sh/2022/12-04/9907980.shtml</link><description>
　　中新网12月4日电 据福建卫健委网站消息，12月3日0～24时，福建省报告新增境外输入确诊病例6例(福州市1例，为无症状感染者转确诊；厦门市5例)。</description><pubDate>2022-12-04 09:55:38</pubDate></item>
<item><title>河南新增本土确诊病例86例、本土无症状感染者264例</title><link>http://www.chinanews.com/sh/2022/12-04/9907978.shtml</link><description>
　　中新网12月4日电 据河南卫健委网站消息，12月3日0-24时，河南省新增本土确诊病例86例(郑州市84例，安阳市1例，漯河市1例)。新增本土无症状感染者264例(郑州市233例，济源示范区6例，鹤壁市5例，周口市5例，安阳市4例，开封市3例，焦作市3例，信阳市3例，平顶山市2例)。 新增境外输入无症状感染者1例，无新增境外输入确诊病例。50例本土确诊病例治愈出院(郑州市50例)。283例无症状感染者解除医学观察，其中本土病例280例(郑州市269例、安阳市4例、洛阳市2例、商丘市2例、平顶山市1例、鹤壁市1例、南阳市1例)，境外输入3例。</description><pubDate>2022-12-04 09:52:40</pubDate></item>
<item><title>以党的二十大精神为指引 推动我国宪法全面贯彻实施</title><link>http://www.chinanews.com/sh/2022/12-04/9907972.shtml</link><description>　　【资政场】</description><pubDate>2022-12-04 09:39:28</pubDate></item>
<item><title>事关核酸检测机构、出行、就医等，多地最新通报！</title><link>http://www.chinanews.com/sh/2022/12-04/9907968.shtml</link><description>
　　北京：自12月5日起，公交、地铁不得拒绝无48小时核酸阴性证明的乘客乘车</description><pubDate>2022-12-04 09:28:52</pubDate></item>
<item><title>精准施策，把风险降到最低</title><link>http://www.chinanews.com/sh/2022/12-04/9907967.shtml</link><description>　　【抗疫中，我们众志成城⑧】</description><pubDate>2022-12-04 09:27:26</pubDate></item>
<item><title>闽西黄连盂山中迷山事件频发  “火焰蓝”复盘推演查原由</title><link>http://www.chinanews.com/sh/2022/12-04/9907945.shtml</link><description>
　　中新网龙岩12月4日电 (李袁辉  温伟强)寒风凛凛、阴雨连连，一群身穿“火焰蓝”的消防员顶风冒雨穿梭在山林之间。3日，福建省森林消防总队龙岩支队快反分队30名指战员在龙岩市江山镇黄连盂山现地复盘推演。</description><pubDate>2022-12-04 09:26:56</pubDate></item>
<item><title>驻村指导员：留住乡村文化底色，多措并举留住乡村人才</title><link>http://www.chinanews.com/sh/2022/12-04/9907943.shtml</link><description>
　　中新网上海12月4日电 (谢梦圆 郁玫 郑莹莹)“我今天早上在上党课，上到十点钟才赶过来，下午一点还得去上党课。”面前戴着帽子的中年人叫史训兵，是来自陆家嘴集团的驻村指导员，2021年年初自告奋勇报名加入祝桥镇开展党建文化教育工作。他的党课每次一至一个半小时，授课对象是祝桥镇各村党员，其中最年长的“学生”九十多岁。课程内容结合百年党史教育要求，讲述百年党史中的重要历史事件；重温《共产党宣言》，感悟马克思主义的力量；重申抗美援朝战争的艰辛历程和胜利，弘扬抗美援朝精神。</description><pubDate>2022-12-04 09:24:28</pubDate></item>
<item><title>北京周日天气晴冷最高温2℃ 下周气温将缓慢回升</title><link>http://www.chinanews.com/sh/2022/12-04/9907965.shtml</link><description>
　　中国天气网讯 北京今天(12月4日)天气晴冷，最高气温2℃，最低气温零下8℃。下周气温缓慢回升，最高气温在4℃至7℃之间，早晚仍将比较寒冷，最低气温零下8至零下4℃，公众请注意保暖。</description><pubDate>2022-12-04 09:22:36</pubDate></item>
<item><title>四川新增本土确诊病例188例、本土无症状感染者925例</title><link>http://www.chinanews.com/sh/2022/12-04/9907963.shtml</link><description>
　　中新网12月4日电 据四川卫健委网站消息，12月3日0—24时，四川省新冠肺炎疫情最新情况如下：</description><pubDate>2022-12-04 09:20:12</pubDate></item>
<item><title>吉林新增本地确诊病例9例、本地无症状感染者367例</title><link>http://www.chinanews.com/sh/2022/12-04/9907958.shtml</link><description>
　　中新网12月4日电 据吉林卫健委网站消息，12月3日0-24时，吉林省报告新增本地确诊病例9例，其中，松原市5例，长白山保护开发区4例；报告新增本地无症状感染者367例，其中，松原市143例，长春市99例，四平市30例，吉林市22例，白城市21例，通化市16例，辽源市12例，白山市9例，延边州8例，梅河口市4例，长白山保护开发区3例。</description><pubDate>2022-12-04 09:13:22</pubDate></item>
<item><title>让学生暂停自习看朝霞 即便“模仿”也不是问题</title><link>http://www.chinanews.com/sh/2022/12-04/9907954.shtml</link><description>　　熊丙奇</description><pubDate>2022-12-04 09:05:39</pubDate></item>
<item><title>31省份新增本土确诊病例4168例、本土无症状感染者27433例</title><link>http://www.chinanews.com/sh/2022/12-04/9907953.shtml</link><description>
　　中新网12月4日电 据国家卫健委网站消息，12月3日0—24时，31个省(自治区、直辖市)和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例4213例。其中境外输入病例45例(广东14例，上海6例，福建6例，湖北5例，北京4例，山东3例，重庆3例，浙江2例，内蒙古1例，四川1例)，含3例由无症状感染者转为确诊病例(内蒙古1例，浙江1例，福建1例)；本土病例4168例(广东1868例，北京708例，重庆260例，四川188例，浙江150例，山西149例，云南130例，黑龙江92例，福建86例，河南86例，湖南66例，海南55例，内蒙古54例，山东43例，江苏40例，上海36例，陕西31例，安徽26例，辽宁22例，贵州20例，湖北15例，青海12例，新疆11例，吉林9例，广西8例，河北2例，宁夏1例)，含712例由无症状感染者转为确诊病例(广东413例，重庆127例，浙江68例，湖南18例，北京15例，四川11例，青海11例，福建7例，河南7例，海南7例，山西6例，山东6例，贵州4例，云南4例，陕西4例，黑龙江2例，辽宁1例，江苏1例)。新增死亡病例2例，均为本土病例(山东1例，四川1例)；无新增疑似病例。</description><pubDate>2022-12-04 09:03:55</pubDate></item>
<item><title>湖北新增本土确诊病例15例、本土无症状感染者473例</title><link>http://www.chinanews.com/sh/2022/12-04/9907949.shtml</link><description>
　　中新网12月4日电 据湖北卫健委网站消息，12月3日0-24时，湖北省新增本土确诊病例15例(武汉市报告，均为轻型，其中1例为隔离管控人员)，新增本土无症状感染者473例(武汉市288例，其中4例为外省输入，101例为隔离管控人员；襄阳市29例，其中6例为外省输入，23例为隔离管控人员；孝感市21例，其中8例为外省输入，1例为隔离管控人员；宜昌市20例，其中2例为外省输入，3例为隔离管控人员；荆门市18例，其中15例为外省输入，3例为隔离管控人员；荆州市15例，其中9例为外省输入，3例为隔离管控人员；咸宁市15例，其中2例为外省输入，12例为隔离管控人员；鄂州市10例，均为隔离管控人员；随州市10例，其中2例为外省输入，6例为隔离管控人员；仙桃市10例，其中7例为外省输入；黄冈市9例，其中4例为外省输入，3例为隔离管控人员；黄石市7例，其中2例为外省输入，5例为隔离管控人员；十堰市7例，其中2例为外省输入，4例为隔离管控人员；恩施州6例，其中2例为外省输入，3例为隔离管控人员；潜江市4例，其中3例为外省输入，1例为隔离管控人员；天门市3例，均为外省输入；神农架林区1例，为隔离管控人员)，新增境外输入确诊病例5例(巴基斯坦输入2例，韩国、泰国、菲律宾各输入1例)，新增境外输入无症状感染者1例(为菲律宾输入)，新增疑似病例0例，新增死亡病例0例，当日出院病例1例(为武汉市确诊病例)，当日解除无症状感染者医学观察197例(武汉市47例，咸宁市42例，黄石市32例，襄阳市22例，潜江市15例，宜昌市10例，荆门市9例，黄冈市8例，恩施州4例，孝感市2例，随州市2例，天门市2例，神农架林区1例；境外输入1例)。</description><pubDate>2022-12-04 08:58:08</pubDate></item>
<item><title>广东新增本土确诊病例1868例、本土无症状感染者4785例</title><link>http://www.chinanews.com/sh/2022/12-04/9907948.shtml</link><description>
　　中新网12月4日电 据广东卫健委网站消息，12月3日0-24时，广东省新增本土确诊病例1455例(广州810例，深圳119例，珠海2例，汕头40例，佛山91例，韶关34例，河源20例，惠州32例，中山97例，江门13例，阳江23例，湛江66例，茂名54例，肇庆26例，清远16例，潮州12例)；新增本土无症状感染者4785例(广州3771例，深圳107例，珠海25例，汕头9例，佛山296例，韶关7例，河源27例，梅州29例，惠州44例，汕尾12例，东莞130例，中山52例，江门10例，阳江1例，湛江54例，茂名8例，肇庆17例，清远50例，潮州10例，揭阳85例，云浮41例)；另有本土无症状感染者转确诊413例(广州387例，韶关1例，东莞17例，湛江2例，清远4例，揭阳2例)。全省新增境外输入确诊病例14例(广州5例，深圳7例，佛山1例，中山1例)；新增境外输入无症状感染者22例(广州1例，深圳13例，珠海3例，佛山4例，中山1例)。</description><pubDate>2022-12-04 08:55:32</pubDate></item>
<item><title>辽宁新增本土确诊病例22例、本土无症状感染者426例</title><link>http://www.chinanews.com/sh/2022/12-04/9907947.shtml</link><description>
　　中新网12月4日电 据辽宁卫健委网站消息，12月3日0-24时，辽宁省新增本土阳性感染者447例(359例为隔离医学观察场所检出人员)。</description><pubDate>2022-12-04 08:49:08</pubDate></item>
<item><title>南方弱阴雨天气趋于结束 湖北陕西等地有降雪</title><link>http://www.chinanews.com/sh/2022/12-04/9907944.shtml</link><description>
　　中新网12月4日电 据中央气象台网站消息，未来三天，南方地区降水逐渐减弱，4日至5日白天，江淮、江汉、江南大部、西南地区东部、华南西部等地的部分地区有小雨，局地中雨。此外，湖北中西部、陕西南部、河南南部、安徽西部、新疆北部等地的部分地区有小到中雪或雨夹雪。</description><pubDate>2022-12-04 08:46:30</pubDate></item>
<item><title>重庆新增本土确诊病例260例、本土无症状感染者5112例</title><link>http://www.chinanews.com/sh/2022/12-04/9907941.shtml</link><description>
　　中新网12月4日电 据重庆卫健委网站消息，12月3日0—24时，重庆市新增本土确诊病例260例(九龙坡区119例、沙坪坝区22例、渝北区17例、江北区15例、南岸区9例、巴南区9例、黔江区7例、渝中区7例、长寿区7例、武隆区7例、奉节县6例、綦江区4例、北碚区3例、永川区3例、开州区3例、丰都县3例、酉阳县3例、合川区2例、铜梁区2例、梁平区2例、忠县2例、彭水县2例、南川区1例、潼南区1例、荣昌区1例、城口县1例、垫江县1例、万盛经开区1例)，其中，127例为此前的无症状感染者转为确诊病例，133例在隔离管控人员中发现。</description><pubDate>2022-12-04 08:34:25</pubDate></item>
<item><title>山西新增本土确诊病例149例、无症状感染者2628例</title><link>http://www.chinanews.com/sh/2022/12-04/9907940.shtml</link><description>
　　中新网12月4日电 据山西卫健委网站消息，2022年12月3日0-24时，山西省新增本土新冠肺炎确诊病例149例(太原市小店区34例、太原市迎泽区10例、太原市杏花岭区26例、太原市万柏林区4例、太原市晋源区2例、太原市清徐县3例；大同市平城区1例、大同市云冈区1例、大同市云州区2例；阳泉市城区5例、阳泉市矿区7例、阳泉市郊区2例、阳泉市平定县4例；长治市潞州区2例、长治市屯留区2例、长治市沁县9例；晋城市陵川县2例、晋城市高平市1例；朔州市朔城区2例、朔州市应县1例；运城市盐湖区2例、运城市绛县1例；忻州市忻府区2例；临汾市尧都区12例、临汾市翼城县1例、临汾市襄汾县2例、临汾市洪洞县4例、临汾市汾西县1例、临汾市侯马市1例；吕梁市方山县3例)。当日治愈出院175例(太原市小店区17例、太原市迎泽区7例、太原市杏花岭区15例、太原市尖草坪区3例、太原市万柏林区15例、太原市晋源区3例；大同市平城区16例、大同市云冈区6例、大同市天镇县2例、大同市广灵县2例、大同市灵丘县1例；阳泉市城区8例、阳泉市矿区4例、阳泉市郊区3例、阳泉市平定县26例；朔州市朔城区7例、朔州市应县20例；运城市盐湖区1例、运城市芮城县1例；忻州市忻府区1例、忻州市繁峙县1例；吕梁市离石区2例、吕梁市文水县11例、吕梁市岚县1例、吕梁市中阳县1例、吕梁市汾阳市1例)。累计报告确诊病例4675例，治愈出院2216例，现有在院隔离治疗2459例(太原市小店区73例、太原市迎泽区22例、太原市杏花岭区75例、太原市尖草坪区11例、太原市万柏林区34例、太原市晋源区15例、太原市清徐县9例；大同市平城区459例、大同市云冈区88例、大同市云州区156例、大同市阳高县4例、大同市天镇县4例、大同市广灵县1例、大同市灵丘县15例、大同市浑源县24例、大同市左云县3例；阳泉市城区50例、阳泉市矿区60例、阳泉市郊区66例、阳泉市平定县161例、阳泉市盂县2例；长治市潞州区32例、长治市屯留区2例、长治市潞城区8例、长治市襄垣县16例、长治市平顺县2例、长治市黎城县2例、长治市壶关县21例、长治市沁县9例、长治市沁源县1例；晋城市城区6例、晋城市沁水县1例、晋城市陵川县26例、晋城市泽州县12例、晋城市高平市223例；朔州市朔城区56例、朔州市应县173例、朔州市右玉县2例；晋中市榆次区2例、晋中市和顺县2例、晋中市寿阳县2例、晋中市太谷区2例；运城市盐湖区31例、运城市闻喜县2例、运城市绛县3例、运城市垣曲县1例、运城市夏县2例、运城市平陆县1例、运城市芮城县7例、运城市永济市5例、运城市河津市3例；忻州市忻府区9例、忻州市定襄县3例、忻州市繁峙县3例、忻州市神池县2例、忻州市五寨县3例、忻州市原平市3例；临汾市尧都区127例、临汾市曲沃县3例、临汾市翼城县4例、临汾市襄汾县20例、临汾市洪洞县19例、临汾市安泽县3例、临汾市浮山县1例、临汾市乡宁县2例、临汾市蒲县1例、临汾市汾西县11例、临汾市侯马市5例、临汾市霍州市52例；吕梁市离石区4例、吕梁市文水县51例、吕梁市交城县1例、吕梁市兴县9例、吕梁市临县24例、吕梁市柳林县4例、吕梁市岚县4例、吕梁市方山县25例、吕梁市孝义市7例、吕梁市汾阳市72例)。现有疑似病例0例。</description><pubDate>2022-12-04 08:32:15</pubDate></item>
<item><title>北京新增708例本土确诊病例、2486例无症状感染者</title><link>http://www.chinanews.com/sh/2022/12-04/9907938.shtml</link><description>
　　中新网12月4日电 据北京卫健委网站消息，12月3日0时至24时，北京新增708例本土确诊病例和2486例无症状感染者(含15例无症状感染者转确诊病例，其中1392例已通报)，无新增疑似病例，2795例隔离观察人员、384例社会面筛查人员；新增4例境外输入确诊病例和12例无症状感染者，无新增疑似病例。治愈出院688例，解除医学观察的无症状感染者2246例。</description><pubDate>2022-12-04 08:26:14</pubDate></item>
<item><title>上海新增本土确诊病例36例、新增本土无症状感染者450例</title><link>http://www.chinanews.com/sh/2022/12-04/9907936.shtml</link><description>
　　中新网12月4日电 据上海卫健委官方微信公众号消息，2022年12月3日0—24时，上海新增本土新冠肺炎确诊病例36例和无症状感染者450例，其中11例确诊病例和3例无症状感染者在社会面核酸检测中发现，25例确诊病例和447例无症状感染者在隔离管控中发现。新增境外输入性新冠肺炎确诊病例6例和无症状感染者47例。</description><pubDate>2022-12-04 07:56:34</pubDate></item>
<item><title>山东新增本土确诊病例37例、本土无症状感染者666例</title><link>http://www.chinanews.com/sh/2022/12-04/9907934.shtml</link><description>
　　中新网12月4日电 据山东卫健委官方微信公众号消息，2022年12月3日0时至24时，山东全省报告新增本土确诊病例37例(含省外入鲁返鲁人员5例)，其中济南12例，系集中隔离点检出7例、高风险区检出3例和主动就诊检出2例；威海6例，系集中隔离点检出5例和社区筛查检出1例；青岛4例(含省外入鲁返鲁人员1例)，系居家隔离医学观察检出2例和集中隔离点检出2例；淄博3例，分别系集中隔离点检出、居家隔离医学观察检出和社区筛查检出；烟台3例(含省外入鲁返鲁人员2例)，系重点人员筛查检出2例和集中隔离点检出1例；临沂3例(含省外入鲁返鲁人员2例)，系重点人员筛查检出2例和集中隔离点检出1例；枣庄2例，均系重点人员筛查检出；泰安2例，分别系集中隔离点检出和居家隔离医学观察检出；聊城2例，均系集中隔离点检出。新增本土无症状感染者666例(含省外入鲁返鲁人员103例)，其中济南150例，系集中隔离点检出78例、高风险区检出47例、社区筛查检出13例、主动就诊检出7例、重点人员筛查检出2例、居家隔离医学观察检出2例和跨区域协查检出1例；济宁49例(含省外入鲁返鲁人员8例)，系重点人员筛查检出18例、社区筛查检出16例、集中隔离点检出7例、居家隔离医学观察检出4例、主动就诊检出3例和跨区域协查检出1例；烟台47例(含省外入鲁返鲁人员24例)，系集中隔离点检出24例、重点人员筛查检出12例、居家隔离医学观察检出8例和社区筛查检出3例；日照45例(含省外入鲁返鲁人员15例)，系集中隔离点检出33例、居家隔离医学观察检出5例、重点人员筛查检出4例和跨区域协查检出3例；菏泽44例(含省外入鲁返鲁人员15例)，系集中隔离点检出21例、重点人员筛查检出16例、居家隔离医学观察检出4例、社区筛查检出2例和主动就诊检出1例；威海42例(含省外入鲁返鲁人员7例)，系集中隔离点检出31例、居家隔离医学观察检出7例、重点人员筛查检出2例和社区筛查检出2例；临沂40例(含省外入鲁返鲁人员4例)，系重点人员筛查检出10例、集中隔离点检出10例、居家隔离医学观察检出8例、社区筛查检出8例、跨区域协查检出3例和主动就诊检出1例；潍坊39例(含省外入鲁返鲁人员4例)，系集中隔离点检出25例、居家隔离医学观察检出13例和重点人员筛查检出1例；泰安39例(含省外入鲁返鲁人员2例)，系居家隔离医学观察检出21例、集中隔离点检出17例和重点人员筛查检出1例；淄博35例(含省外入鲁返鲁人员3例)，系集中隔离点检出30例、居家隔离医学观察检出3例、重点人员筛查检出1例和社区筛查检出1例；滨州33例(含省外入鲁返鲁人员5例)，系集中隔离点检出18例、高风险区检出6例、居家隔离医学观察检出5例和重点人员筛查检出4例；青岛31例(含省外入鲁返鲁人员2例)，系集中隔离点检出18例和居家隔离医学观察检出13例；德州20例(含省外入鲁返鲁人员10例)，系重点人员筛查检出7例、居家隔离医学观察检出6例、集中隔离点检出2例、高风险区检出2例、社区筛查检出2例和跨区域协查检出1例；聊城20例，系集中隔离点检出12例和高风险区检出8例；枣庄16例(含省外入鲁返鲁人员2例)，系重点人员筛查检出8例、集中隔离点检出6例和社区筛查检出2例；东营16例(含省外入鲁返鲁人员2例)，系集中隔离点检出11例、居家隔离医学观察检出2例、社区筛查检出2例和重点人员筛查检出1例。新增境外输入确诊病例3例，均在青岛，分别为日本输入、越南输入和阿联酋输入。新增境外输入无症状感染者9例，其中青岛8例，分别为韩国输入3例、阿联酋输入3例、中国香港输入1例和日本输入1例；烟台1例，为韩国输入。</description><pubDate>2022-12-04 07:13:04</pubDate></item>
<item><title>规范核酸检测，让疫情防控更精准</title><link>http://www.chinanews.com/sh/2022/12-04/9907926.shtml</link><description>
　　规范核酸检测，让疫情防控更精准</description><pubDate>2022-12-04 06:12:56</pubDate></item>
<item><title>北京：本市疫情仍在高位运行</title><link>http://www.chinanews.com/sh/2022/12-04/9907917.shtml</link><description>
　　本市疫情仍在高位运行</description><pubDate>2022-12-04 05:42:00</pubDate></item>

</channel>
</rss>